重度抑鬱你問我答

如題

係咪分手搞到咁

點解會咁？

好耐了 可以話係以前trigger呢個病嘅其中一個原因 但唔係嚴重嘅主因

未搵到確實源頭

男定女

d藥會唔會好勁⋯
狂訓？有咩副作用？

辛苦你

絲

臨床心理學家幫到你嗎？
定係搵輔導only？
而家邊個幫到你

睇公立定私家
幾錢到

初初兩個禮拜食escitalopram嗰陣副作用大啲
會想嘔 口乾 手震 個人輕飄飄
夜晚再食安定 個人好攰好想訓但其實訓唔著

大麻有無幫助？

私家 每次睇拎兩個禮拜藥 500走唔甩

而家社會嘅情況係咪仲辛苦？

本身睇psychiatrist 再有個clinical psychologist做fd
前者影響大啲

食過 唔覺

都算係

我食過你隻藥 ,仲食緊藥？
宜家穩定左未？

食緊
未

想知巴定絲 你好翻未

輔導員係咪都對而家社會現況無可奈何？
有無諗過去做催眠

會呼籲我唔好睇 但基本上做唔到
未有呢個打算

想問有咩症狀？

同埋一開始點求醫？

巴 未好番 之前自己停左
身體仲有症狀

我最重視既人都有depression， 佢好飄忽，唔識應對佢

冇動力做任何嘢 成個月冇出門 曾經係好active好outgoing嗰啲人 個人變得好邋遢 全日喺床度過 會自殘 手同大比都會自介 危坐試過 仲有我會暴飲暴食同扣喉 但老實講唔覺自己特別嚴重

有無其他屋企人有
我有焦慮,醫生話有機會同家族有關

取暖下

Stay strong

病歷上冇 但有屋企人情緒容易激動

佢好辛苦的 要陪多啲 但又唔可以講太多 我自己情緒好容易激動 都好神經質

thankyou

我都係一路有人追 宜家都有鍾意我嘅人 但我唔知佢係咪好意 不過我自己唔會想開始關係 好唔鍾意俾人接近

有時我同情心氾濫到無顧好自己 無好好愛自己先
我就會焦慮

同埋，你同屋企人關係ok嗎？有無好好照顧你

絲打，ur not alone

唔好介意問一問
核心問題你會唔會覺得係缺乏一d好愛你嘅人？
如果出現一個好愛你嘅人，你覺得你會唔會可以唔靠藥物行翻出黎？
因為有睇過資料，係WWII用嗎啡嘅士兵，如果有好supportive嘅family,佢地會好容易戒甩嗎啡，但如果係無人關愛，就會好容易繼續依賴嗎啡，最終上癮...
其實我覺得香港有好多人都有唔同程度嘅抑鬱...
有時會問自己，有無咩方法可以幫到佢地
雖然藥有d用，但始終覺得心病還需心藥醫
好想知多d關懷同重視佢地會唔會令佢地覺得好d
Anyway，祝愈黎愈好，快d減藥

絲打要小心
自己狀態麻麻時 未搵到自己時
吸引返黎既都係差唔多磁場
單身其實真係仲開心，起碼責任一身輕。

最壞嘅情況係，一齊一段日子之後佢會恰你，你唔知佢係咪好人or夠成熟。其次壞就係佢都好軟弱，無法幫你之餘仲累鬥累。

有冇睇醫生？可能幫到你
同屋企人關係ok 但佢地唔太識表達愛 所以我好抗拒同佢地交流

首先多謝你咁type咁大段嘢先
我覺得都有可能 因為自己唔識愛自己 覺得唔值得被愛 都冇感覺到被愛 所以鑽牛角尖頗辛苦
宜家有個keep住傾計嘅人 佢都好想我減藥 但我自己對未來冇咩希望 同埋覺得好唔好翻都冇乜所謂 純粹跟住大家嘅expectations adhere落去
我曾經都依賴酒精 係容易沈迷的
我覺得對於身邊抑鬱嘅病人 要比多啲關懷同陪伴 有時見佢地叫春都要關心下 如果唔係會覺得被世界遺棄 但同時又會對其他人講嘅嘢好敏感 所以有時候啲安慰係反效果 其實上網會有啲同抑鬱病人相處嘅方法 有興趣可以瞭解下 其實我自己都覺得自己幾煩 簡單黎講就係矯情 sensitive

想問下係咪一定求醫先會有好轉？

上一代d人認知唔夠多數無去睇醫生

我聽完醫生講，我睇返我阿媽平時d反應都幾肯定佢都有焦慮

唔係 有病人連自殘都唔會 怕痛 其實決定你係唔係抑鬱嘅最大條件都係對生活嘅熱情

要影響到日常生活嗰隻

唔會 可以留tg磨牙俾你

笑死

有故事的人

真

可唔可以知係邊度睇
因為我有fd睇私家診所一次2000我真係afford唔到
但係我覺得自己就黎唔得掂
定係去排期算(我有轉介信)
抑或去健康院是但攞藥食

我都唔知啊..

你可以去普通內外全科睇咗先 睇下係咪真係嚴重 通常會按情況轉介

你有轉介信就排住先 再去普通診所睇住

最近自己都奶咗野

睇咗醫生未

係咪普通診所都會有評估唔洗去專科做 因為我都係淨係睇左學校獸醫攞左轉介信

佢會同你初步評估 建議有信交咗先因為排期真係好耐 公立睇一定平過私家

係？但其實你有無發現你自己好識反省自己？
同埋你好敏感，按理亦係一個好有同理心嘅人
應該係個心地唔錯嘅女仔
我覺得你一定好得翻
只係時間問題
加油

多謝你 好開心 同我counsel嘅人都話我比較識諗 好少怪身邊唔識同我相處嘅人 同埋好容易內疚 我會繼續接受治療的了

你一日一粒lexapro?

兩粒 20mg

你最初點發現自己係depress?

屋企人的我去 我唔覺自己depress

咁平 我睇一次成千幾

幾耐藥 同埋有冇counsel 我每次睇傾好短 唔包psychiatry個部分

包counsel 10-10幾日藥 傾30 45mins 每次睇見咁貴都覺得好嘥

你食咩藥 好奇

樓主係咪好中意芬蘭喱個地方？

係咪爛gag黎

我識一個好重要既人,佢同你一樣有depression,佢好中意芬蘭佢話嗰邊無牽無掛

我都有食 1日10mg 但係輕微焦慮only

係咪加咗藥

你仲上來搵人傾計
證明你有得救

傾計

好多depress嘅人都好依賴上網

sorry 令你唔開心

藥有好多種 我驚恐焦慮轉過好多藥先穩定
希望你早日康復！

你食過邊隻 can分享下？

本身半粒 依家1粒

加油 一齊

quetiapine zoloft venlafaxine abilify atomoxetine pregabalin

樓上嗰啲

你都試過唔少 點解換過咁多隻 我之前有食過zoloft 冇料到

因為唔同藥係針對唔同腦chemical
要試唔同先知你咩chemical出現問題

你每隻藥last幾耐先轉 因為啲咩開始轉 副作用？

同伴留個名

幾耐了 仲有冇睇

有啲係副作用 有啲覺得未好得晒
一個月到 因為有冇效其實個幾兩個星期就知（我指焦慮驚恐）

可能depression處理方法唔同 我食咗幾個月先轉 因為佢話藥效冇咁快出

係呀 抑鬱要耐少少
我本身2個月前減咗隻abilify 兩個星期後又個人有啲唔對路 即刻叫醫生開返 而家食返又冇事 雖然食得嗰1mg

lm

淨係試過夜晚食鎮靜斷片 揀啱藥真係好重要 加油

多謝你呀 你都要振作 最終一定會冇事

有冇肥到

有

係咪會肥左好多
咁唔會更加抑鬱咩

會
會
想死

點睇得岀

輕微焦慮都要食？ 食完有無好啲

係咪會太focus喺返工返學上,但一放鬆落嚟就好攰好眼瞓？

點樣診斷為重度？輕中重之間點區別？

冇心機focus 精神渙散 做唔到嘢 成日好眼訓 但係好攰之後放鬆反而訓唔著

睇病徵嘅多少同影響日常生活嘅程度仲有last咗幾耐 有啲會做埋腦波圖

岩岩開始睇..食緊remirta 15mg mirtazapine

樓主加油

有冇諗過自己抑鬱嘅源頭就係屋企人？

部份 but not all

7年前開始有自殘到宜家，個陣想上天台一了百了但鎖咗最後坐係樓梯喊足幾個鐘，個次之後成日係窗口無端端望住下面想跳但唔敢，拍拖前好依賴酒精，拍拖前後一樣都係冇動力生存，覺得自己同生存都冇意義，宜家仲會一個星期無端端好depress就喊，其實仲有好多濕碎症狀但覺得自己好煩再打落去，男朋友覺得我好難捉摸太sensitive情緒起伏太大，有時唔知點同我相處，其實咁多年嚟都覺得自己有抑鬱但一直冇睇醫生，你覺得我情況點，覺得煩就唔洗覆我，當我呻下

Lm 希望絲打你可以早日痊癒

P.s.2年前確診中度抑鬱，而家好返，雖然可能隨時復發

睇咗心理輔導 開頭以為自己又可以好快冇事
點知愈嚟愈嚴重

心病還需心藥醫

骨科
同埋
精神科

都只可以靠自己，

醫學只係輔助

真心平 我以前淨攞藥都要1200 仲要試過俾錯藥

咁我都叫睇得抵

睇醫生吧

果排仲要肥左20幾磅，達到人生肥胖最高峰 覺得自己好似醜陋版千與千尋入面d豬

宜家嘅我

想問抑鬱係咪朝早易唔開心過夜晚...？
我覺得自己好多症狀同抑鬱相似
我會夜晚會好容易唔開心
但係搵資料見到抑鬱症患者應該朝早先係重災？

全日都好唔開心 每個人都唔同 只要喪失生活動力就算係

咁要睇番係社會事trigger到定係咩啦.....

同埋嗰份冇動力last幾耐都好重要 每個人都會可能有抑鬱狀態 但depression要長期持續抑鬱狀態

我都係無膽死 連自殘都唔敢果種
因為個人超怕痛
但係我完全感受唔到其他人嘅關愛
而且會覺得成個世界都好灰好災難
開心太耐嘅時候會有罪惡感
我係咪都可能有抑鬱

有可能 多啲搵人傾訴 唔掂就睇下醫生吧 我們都在

留低tg我試下幫你
我自己同陌生人會講到多啲嘢 唔知你會抗拒定輕鬆啲

用另外一個ac

tg me diudiuhelpu

tg禾拉 我留咗

咩事

依家睇d 新聞有咩感覺？

唔舒服 加上我bestfd入場打 我喺屋企mon channel做冷氣哨forward俾佢 個人都好緊張

呢排你點過？

點先為之好返

或許我不能完全了解你內心的痛苦，但我也曾置身於無助和絕望之中，明白身處痛苦是怎樣一回事。無論你的是否想放棄自己，也希望你不要將困擾藏在心裡，因鬱結和壓力積存得太多太久，到情緒爆發時可能已超出你所能控制的程度。

你不如停一停，。 那裡有一些勵志故事、有趣短片，也有與自殺有關的人與事，你可以隨心看看。您更可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

長期嘅意思即係點，要持續幾耐

我都唔知 見唔到方向 唔知咩先叫開心

冷氣哨 喺屋企油頭垢面 好驚見人

我唔記得了 超過一個月掛

無論揾人傾幾耐，情緒都無絲毫好轉，好無力

如何得知自己抑鬱?
點樣先察覺到朋友/屋企人患有抑鬱?

我明白 有冇食藥 記住你唔係一個人 唔係被世界遺棄的

重度抑鬱都幾容易察覺 因為你會好討厭呢類人 又懶又邋遢又好似吸咗毒咁神經質 同埋通常啲人都會自殘 我就係咁樣被發現
至於輕微啲嘅真係好難睇得出 就算我當初被發現嘅時候 其實我翻學都係ok正常 喺屋企徵狀特別嚴重

無呀，我唔肯定係咪抑鬱，但係已經維持呢個狀態一段時間
日日情緒都好低落，無咩動力，平時鍾意做嘅野都無咩心機，唔開心嘅日子遠，有時覺得好辛苦，好想揾方法發洩情緒，但係又屈住屈住。想出街行下但係越行心情越差，仲衰過無出街嗰陣。有朋友肯聽我9up，但係晚晚揾佢，又不自覺講埋同一堆野，自己都覺得煩就少咗無講

你應該係啦 我已經好耐冇喊過 連喊都喊唔出 好辛苦 你再屈住就連發洩都難

我前排都開過post 有焦慮同恐慌
入左精神病房住左十幾日
食左兩個幾月血清，夜晚要食安定先訓到4-5個鐘

我都係食血清同安定～ 睇黎係同伴
我食完都係要六點先有得訓 hug you

個性問題 一日覺得自己係咁

永遠都會係咁 食咩醫都冇用

否認唔到 都係一種睇法黎

心理病同傷風感冒唔一樣

大多係性格所致

同我依家好似

不過其實好多人患病之前都好活躍啦( ´▽｀) 正能樣到痴線

雖然講就好易
但自己真係好想快啲好，有左個病之後先知原來有好多人關心。
唔好成日諗負面野，未發生/自己控制唔到既事情原住唔諗。搵多啲人傾計，做下運動。
我休息左兩個幾三個月 剛剛開始返返工

利申 過來人 所以以前成日睇呢類人

本身都鐘意心理學

食過好耐藥 後尾發現藥既影響係短期穩定情緒

所以睇心理醫生既重點係改變你既想法

然而自己都唔覺得有問題就永遠都會係咁

人話變就變

我小學同學搵返我

果時抑鬱 佢地都話想像唔到我咁既人抑鬱

你跨到過黎好叻！不過唔知你記唔記得最辛苦嗰陣自己係點過 有啲人係真係弱雞啲捱唔到
不過你嘅例子好勵志啊 多謝你

最辛苦個陣 冇架 想死死唔去就過左

唔係弱唔弱既

我既建議係對症下藥

我當時瘋狂睇心理學 哲學

加上慢慢睇開 就冇事了

利申 有家族遺傳 唔計父母同兄弟姊妹

似乎我係少有最後冇事既人

不如同你傾下計？ 可能會有d幫助

好叻 嗰段日子一定好漫長了 多謝你俾個正面例子呢個po嘅人睇

咁點算，唔識搞

好啊 我今晚搵你啦

好矛盾的反應，身邊人難時個病人自己都難。

利申：好明呢個病

有冇諗過睇醫生啊 尋求專業幫助 平時多啲同人傾計 我明白好難 要慢慢黎

食下藥試下，不過要適應一陣啲藥有副作用。

Tg 利申：非警犬

睇醫生係咪會留底被人check到，我又唔想被其他人知我咁，我知自己好矛盾 仲想快啲變返正常

係關心理定生理事，調節心態係咪physically 都會depress

唔肯定 如果睇診所應該唔會 不過呢個病唔羞恥啦 乖

我患病之後睇咗好多相關info 據說到宜家都未有個肯定嘅確實成因 有啲人係心理 有啲人係腦內多巴胺血清素分泌不足 每個人唔同啊

睇黎絲打係同路人

我未好轉 但你好勵志 多謝你

有時會唔知點解無啦啦唔開心 好難表達，或者為啲聽落好濕碎嘅事煩，
講出嚟又應該無人信我有

我信你！傻豬
冇呢個病嘅人可能真係難啲理解 我好多朋友都係鬧我多 但我冇咩所謂 因為人地唔係老馮明白我 真係覺得辛苦嘅可以搵下啲病友 我呢排玩自殺 都係俾個病友救翻

thank you 有人明白嘅感覺真係好好

唔介意留低tg我可以同你講野啊～但我宜家唔多方便 要今晚

呢到擺link 怕起底
有熟人上連登

does positive attitude help?

哈哈我都係

not really sure but depression stonewalls a positive attitude

do you believe in positive things or hope? like HK will win the war and communist will shred xdd

probably, I believe in HK ppl;)
I’d say it helps but not the cure.Perhaps I still get some personal stuff to deal with

what kind? goal, achievement, meaning of life or more physical cure

self esteem

don’t know the way out, but i will say self esteem is little when compared to betterment of HK, friendship, things people generally value most..

well,values and perspectives can be really different between people sometimes

but worthwhile enough to put you to this condition ?

做咩上面變左英文台
Btw 我追post發現原來一年前既我都幾似你
但我當時無去睇醫生 或者覺得/潛意識覺得自己仲有得救

我都係無動力做任何野
日日淨係識得喊
睇睇下書都可以喊
打緊機又可以喊

個陣係屋企頹廢左一年有多
學又唔想返 街都唔想出
份人變到愈黎愈懶 又有嚴重拖延症（本身份人係好鐘意出街 超級鐘意探索新事物 好勤力 所有野都係第一時間做好一有assignment 就即時做好哂）

個陣覺得一出屋企門口就會有好多事發生
變到連門口都唔想出
彷彿有種‘’出門恐懼症‘’咁
我淨係訓 我唔眼訓 我唔攰 但我只係好想攤係張床到
（我會出門口 但次次出門口都會拖好耐 at least 用左>1.5hr有多先出到門口）

上年既我係不斷打機
一覺得好辛苦/有少少唔高興/sad既情緒 就會打機
打打下 又好似好返d喎
但係突然有時就好似聖人咁 覺得打完都係咁
變到有時打都唔想打

絲打 會好返的
信我 信自己
慢慢諗通所有野 所有事
唔好困住自己
可以困 但答應自己 唔好困咁耐
快d出黎同我地一齊做文宣又好 點都好
我地等緊你
祝你安好 早日好返

係咪抑鬱症患者都冇咩朋友 好似個個都當我怪人咁⋯

收收埋埋唔俾人知咪得

唔知咁問會唔會on9
樓主有冇試過去運動/跑步？
有人用跑步戒甩cocaine

開咗太空account

點解會知我係絲

係，我覺得香港應該立法容許安樂死

我地信嘅
慢慢搵個樹窿講出黎

因為你係紅名

同路人路過

你宜家點啊

有冇藥勁啲 冇mood swing 好呆 想重拾興奮

本身有冇depression有冇食開藥
血清素啲side effects應該辛苦多個high
建議直接lsd去翻個trip快啲

食開pristq 100mg 想加重d 唔知有咩option

搵醫生斟斟好wo

其實病左咁耐仲做到野 算唔算已經好好

下個月頭覆診

bipolar 路過
我都頹緊 正話先喊完
加油呀

時好時壞
未穩到自己人生價值係邊，
衣家行尸走肉緊
你呢？

仲以為今年會冇事
結果呢排又開始唔掂

發生咩事？

影唔影響到你日常生活？例如翻工社交個d

唔想出街，起身都唔想

同你之前一樣，係屋企廢jor 好幾個月
btw 係咩野影響到你復發？